Ette tulli Kõrrepõlde perrenaene, lesk Liso Kreeks, ja kaewas, et Sobasauna Mihkel Kruus, 6mal Mihkli Ku päwal, kui tem isse on Kollowerres ladal olnud, Kõrrepõlde oue aidast temmal üks wak üks küllemat ja kolm topi odre om ärra warrastand ja Kahhejsa naela woid ukse eest ouest Kappist; need odrad ollen ma leidnud üks wak Sobasauna toast; agga se Kahheksa naela woid polle ma mitte sealt leidnud. Need odrad tunnen ma sellest, et mul ollid Preisi odrad, kaswasid nissude kõrwas ja läks selle läbbi mõnni nisso ja rukki iwwa senna hulka; ja weel peale selle ollid need odrad jahhuse Kotti sees, kellega ühhes Mihkel Kruus need on ärra warrastand; agga se kot kelle seest ma need odrad leitsin polle mitte minno; agga need odrad on seal kotti tunda jahho tolmosed ja minno odradega ühhesuggused.
Sai Mihkel Kruus ette kutsutud, kes tunnistab, et temma need odrad on ostnud; agga sedda ma ei ütle kelle käest ma need ollen ostnud, se on teise teender ja on omma perremehhe järrelt wõtnud; "agga ma wõttan sedda wargust ennese peale ja olgo need siis ikka Liso Kreeks odrad kül nimmetada, ja mis Kohhus trahwi moistab sedda maksab se mees mulle, kelle käest odrad ostsin."
Kohto polest said need odrad järrele wadatud, Mihkel Krusi kottist ja Liso Kreeks astast; möllemad on üks näo ja karwa polest, ja weel nena kui Liso Kreeks tunnistand mõnned nisso iwwad seal hulkas, ja pealegi ollid neid odrad jahho tolmsed, et enne jahhose Kotti seed on olnud; agga se kott kelle sees need praego on polle mitte jahhone olnd.
Mihkel Kruus sai kutsudud tunnistust andma, kus se warras peaks ollema, kelle käest ta need odrad siis ostnud on. "Mihkel Kruus tunnistas:"Mis se aitab ennam wabbandaminne, sest willi tunnistab jo isse wälja; ma ollen essite walletand; minno naene Ann on need odrad sel päwal toond Kõrrepõllo aidast, kui Liso Kreeks isse Kollowerres ladal olli; sest se ait olli jo lahti olnud ja pealegi ilma ukseta; agga sedda Kahheksa naela woid polle temma mitte sealt toond egga polle ma sedda ka näind; sest minna ei olnud jo sel päwal isse Koddo, ma ollin moisa härge juris ja Ann olli Koddo, ja on siis kesk päwa aegas need odrad sealt toond, muist on seäl kottis weel järrel ja muist pannin rukkitega seggamini ja wisin weskele.
Sedda mis Mihkel Kruus omma naese peale tunnistab on selle läbbi walleks arwata, et temma naene oli sil aial Kahhenäddalisse nõdra lapsega nurga wodis, ja woind mitte sedda wargusse tööd sada tehtud.
Kohhus arwab et Mihkel Kruus on isse se warras ja mitte temma naene; ja et se tunnistus jo sedda näitab teiste käest ostnud, agga ei ütle sedda kelle käest ollen ostnud.
Moistis Kohhus, et Mihkel Kruus peab selle warrastud odrade ja kahheksa naela woi ette nelli rubla hõbbedat Liso Kreeksile maksma; se on üks rubla wiiskümmend koppik wakka eest, ja woi naela eest kakskümmend wiis koppik arwatud, ja peale selle weel trahwiks walla laeka üks rubla wiiskümmend koppik.
Allakirjotand Kohtowannem:
Willem Prosowits XXX
Mihkel Reets
Hindrik Reets
Kirjotaia: J. Spuhl &lt;allkiri&gt;
Moistetud ja moistus on täidetud.
